\section{Web-Technologien}
\label{sec:webtechnologien}

\begin{flushright}{\slshape    
    Das Internet ist eine Spielerei für Computerfreaks, wir sehen darin keine
    Zukunft.} \\ \medskip --- Ron Sommer \cite{frankfurterRundschau}
\end{flushright}

Schon bevor über eine Erweiterung durch das semantische Netz nachgedacht wurde,
war das Internet bereits das mächtigste Medium, das jemals
entwickelt wurde. Es ist eine Grundlage für die Kommunikation sowohl zwischen
Menschen als auch zwischen Maschinen. In \sog verteilten Systemen kommunizieren
unterschiedliche maschinelle Komponenten miteinander und tauschen Daten aus. 

\PACKAGINGTOOLKIT ist ein solches über das Internet verteiltes System und
bietet zudem eine Benutzerschnittstelle für einen Anwender, der über das
Internet Daten eingeben möchte. Aus diesem Grund wurde es auf der Basis
zahlreicher Technologien entwickelt, die die Kommunikation über das Internet als
Grundlage verwenden.

\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/web/rest}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/web/jaxb}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/web/primeFaces}
\input{Chapters/standVonWissenschaftUndTechnik/web/springUndSpringBoot}